\documentclass[a4paper,addpoints,12pt]{exam}
%\documentclass[a4paper,addpoints,12pt,answers]{exam}

% Формат на страницата
\usepackage[a4paper, width=180mm, top=20mm, bottom=20mm, marginparwidth=2.5cm]{geometry}

% Българска поддръжка
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{bulgarian}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Pliska}
\newfontfamily\cyrillicfont[Script=Cyrillic]{Pliska}

% Цитати
\usepackage{epigraph}

% Creative Commons лиценз
\usepackage[type={CC},modifier={by-sa},version={4.0},lang={bulgarian}]{doclicense}

% Изображения
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {figuroj/} }


% Хипервръзки
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=cyan,
    pdftitle={Класна работа №2}
    %pdfpagemode=FullScreen
}
\urlstyle{same}

% todo
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=small,color=yellow]{todonotes}

% Математика
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}

% Графики
\usepackage{tikz}

% Пресмятания
\usepackage[nomessages]{fp}

% Фигури
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% Емотикони
\usepackage{tikzsymbols}

% Колони
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1 cm}
\setlength{\columnseprule}{0.1mm}

% Въпроси - превод
% за таблиците с бонус точки
\pointpoints{точка}{точки}
\bonuspointpoints{бонус точка}{бонус точки}
\totalformat{Въпрос \thequestion: \totalpoints точки}
\chqword{Задача}
\chpgword{Страница}
\chpword{Основни точки}
\chbpword{Допълнителни}
\chsword{Сбор}
\chtword{Общо}
% за таблиците без бонус точки
\hqword{Задача}
\hpgword{Страница}
\hpword{Точки}
\hsword{Получени}
\htword{Общо}

% Цветове
\usepackage{xcolor,sectsty}

% Импорт
\usepackage{import}

% Substring

\usepackage{xstring}
\ifdefined\filename
\else
  \StrCut{\jobname}{.}\csA\csB
  \StrCut{\csB}{.}\filename\csD
\fi
 

% Промяна на символа за умножение
\let \times \cdot

\begin{document}
  \begin{center}
    {\Huge Подготовка за класна работа №2}\\\vspace{3mm}
    {\Large Математика, 6 б клас}\\\vspace{2mm}
    {\large \today}\\\vspace{5mm}
    {\large Име: ...........................................................................................}\\\vspace{3mm}
    \fbox{\fbox{\parbox{5.5in}{\centering С пожелания за приятна и ползотворна работа, \\господин Христо Христов \Smiley[1.5]}}}
    \vspace{5mm}
  \end{center}
    \begin{questions}
      \question[15] По модела на задача 3 от НВО 2013.\\
        Ако \pmb{\(/zamestvane-uravnenie\)}, то стойността на \pmb{\(/zamestvane-izraz\)} е:
      
      \vfill
      
      \question[20] По модела на задача 5 от НВО 2016.\\
        Намерете коренът на уравнението:
        \pmb{\(/lineino-uravnenie-drobi\)}

      \vfill

      \question[25] По модела на задача 7 от НВО 2015.\\
        Намерете коренът на уравнението:
        \pmb{\(/lineino-uravnenie-skobi\)}

      \vfill
        
      \question По модела на задача 21 от НВО 2013.\\
        /tekstova-ime работи в завод за белене на ябълки. За \pmb{5} минути обелва \pmb{/tekstova-broi-znatsi-obshto} ябълки.
        \begin{parts}
          \part[10] Определете скоростта, с която /tekstova-ime бели ябълките (мерната единица трябва да бъде ябълки/минута).
          \part[10] Начертайте таблица с две колони, като едната от тях е времето, а другата е броят обелени ябълки за това време. Попълнете 5 реда от таблицата.
          \part[20] Начертайте графика на пропорционалността, като нанесете всички числа от таблицата върху Декартова координатна система и свържете получените точки с линия.
        \end{parts}
    \end{questions}
  
  \vfill
  
  \begin{center}
    \combinedgradetable[h][questions] % ако има бонус точки
  \end{center}
  
\end{document}
